袋留切月餅餐刀 浸大學生記者被捕 警斥藏攻擊武器

昨晚（15日）11時許，警方在炮台山道清場期間，有6名身穿標示「記者」和「Press」的反光衣和頭盔的學生記者上前採訪，但遭警方截停，要求出示記者證和身份證，再搜查其隨身物品。其中一名浸大男學生因袋中留有一把用來切月餅的餐刀，被指持有攻擊性武器，遭警方帶上私家車。記者多次追問防暴警，會送被捕記者到哪間警署，警員均未有回應。

其中4人為浸大「廣播新聞網」記者。被截查的譚同學指，警方沒有表明搜查原因，有同學試圖用手機通知同學和老師時，被警方指稱「唔好玩電話」，又阻止拍攝搜查過程。據瞭解，被帶走學生姓蘇，是浸大「廣播新聞網」學生記者，亦是now兼職員工。蘇同學在警方搜查期間，在袋中搜出一把餐刀。同行同學解釋，該同學前日外出時因切月餅攜帶餐刀，昨日忘記取出。惟女警不相信，反指「好難不懷疑」。

「廣播新聞網」在facebook發聲明，譴責警方無理濫捕，促請警方盡快釋放被捕記者，又批評警方在搜背包期間，以私隱理由阻止其他記者拍攝搜袋過程，斥記者不要「阻住佢哋做嘢」，更用盾牌阻擋鏡頭。當記者用手機通知同學及老師時，被警員指罵「唔好玩電話」，又叫記者「企直啲」。

915 - 進步，改善，突破

又浸中，不如浸中認做大台啦，解放軍又係bu隔尼，到時中共集中攻擊浸中，其他義士就唔會比狗咬

痴線

我睇好多浸大新聞fb嘅片 其實好多電視台記者影唔到，追得勁貼

我支持你呀 popo有心搞你

push

今朝食大快活外賣有膠刀 算唔算藏有攻擊性武器